[
    {
        "id": 114,
        "question": "Benzin, gaz yağı, mazot vb. sıvı yakıt",
        "letter": "A",
        "answer": "akaryakıt"
    },
    {
        "id": 746,
        "question": "Çeşitli sebeplerle zihin gücünü yitirmek",
        "letter": "B",
        "answer": "Bunama, Bunamak"
    },
    {
        "id": 156,
        "question": "Bir devlet veya kuruluşun gizli amaçları için çalışan kimse, ajan",
        "letter": "C",
        "answer": "casus"
    },
    {
        "id": 1762,
        "question": "Her zaman menfaati doğrultusunda hareket eden kişi",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çıkarcı"
    },
    {
        "id": 1382,
        "question": "Bedensel veya ruhsal dengenin değişmesi sonucu ortaya çıkan ve canlıyı türlü tepkilere sürükleyebilen içten gelen gerilim",
        "letter": "D",
        "answer": "Dürtü"
    },
    {
        "id": 1279,
        "question": "Bitkilerden çıkarılan veya kimya yardımıyla çeşitli maddelerden elde edilen kokulu, uçucu sıvı",
        "letter": "E",
        "answer": "Esans, esansı"
    },
    {
        "id": 1827,
        "question": "\"HAVADAR, AYDINLIK VE İÇ AÇICI YER\" ANLAMINA GELEN SIFAT",
        "letter": "F",
        "answer": "Ferah"
    },
    {
        "id": 1899,
        "question": "İLAÇ DESTEĞİ İLE DE YAPILAN AĞIZ VE BOĞAZ BANYOSU",
        "letter": "G",
        "answer": "Gargara"
    },
    {
        "id": 1495,
        "question": "Satrançta taş sürme işi",
        "letter": "H",
        "answer": "Hamle, hamle yapma, hamle yapmak"
    },
    {
        "id": 262,
        "question": "Yönetme, yönetim, çekip çevirme",
        "letter": "İ",
        "answer": "idare, idare etme, idare etmek"
    },
    {
        "id": 979,
        "question": "Damızlık erkek koyun",
        "letter": "K",
        "answer": "Koç"
    },
    {
        "id": 1958,
        "question": "Teniste topa arkadan öne ve yukarıdan aşağıya doğru vurma",
        "letter": "L",
        "answer": "Lift"
    },
    {
        "id": 315,
        "question": "Devlet kademesinde yüksek ve önemli memuriyet, mevki, kat",
        "letter": "M",
        "answer": "makam"
    },
    {
        "id": 637,
        "question": "Bir şeyin iyi veya kötü olma özelliği, kalite, özellik",
        "letter": "N",
        "answer": "Nitelik, niteliği"
    },
    {
        "id": 343,
        "question": "Görünüşe göre olacağı sanılan, muhtemel",
        "letter": "O",
        "answer": "olası"
    },
    {
        "id": 1535,
        "question": "Bilimde bir düzenli görüşü oluşturan ilke ve dogmaların bütünü, meslek, doktrin",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Öğreti"
    },
    {
        "id": 32,
        "question": "Yer altından çıkartılan, yağa benzer, sıvı formda bulunan ham madde",
        "letter": "P",
        "answer": "Petrol"
    },
    {
        "id": 1026,
        "question": "Şeker kamışından şeker yapılırken elde edilen öz suyun, melasla mayalandırılarak kurutulmasıyla elde edilen alkollü sert içki",
        "letter": "R",
        "answer": "Rom"
    },
    {
        "id": 690,
        "question": "Kısa mesaj servisi kısaltması",
        "letter": "S",
        "answer": "SMS"
    },
    {
        "id": 1055,
        "question": "Şiir söyleyen veya yazan kimse",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şair"
    },
    {
        "id": 1063,
        "question": "Çoğunlukla evlenen veya nişanlanan birine armağan olarak verilen küpe, bilezik, yüzük, zincir gibi şeylerin tümü",
        "letter": "T",
        "answer": "Takı"
    },
    {
        "id": 1223,
        "question": "Bir sonuca varmak üzere, ortadaki engelleri kaldırmak için tutulması gereken yol, çıkar yol, çözüm, çare",
        "letter": "U",
        "answer": "Umar"
    },
    {
        "id": 868,
        "question": "Bina eteği, etek duvarı veya subasman",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstemel"
    },
    {
        "id": 473,
        "question": "Bir ilde devleti temsil eden en yetkili yönetim görevlisi",
        "letter": "V",
        "answer": "vali"
    },
    {
        "id": 1582,
        "question": "Hoşa gitmeyen, tatsız",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yavan"
    },
    {
        "id": 1747,
        "question": "Sıkıntı veya güçlükle yapılma durumu",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zahmet, zahmetli"
    }
]